旁聽師新手感想：法庭好兒戲

係專登請假去嘅，第一次做旁聽師，好想話俾手足聽佢哋唔係condom之餘，係有人會尊敬同崇拜佢哋。
而且，今日有一位想低調嘅消防手足我特別欣賞。

排隊、拎籌、入去、幾乎坐滿旁聽嘅公眾，都冇問題。

等咗20分鐘以上先開庭，期間已聽到：
- 主控官塞車嚟唔到架啦 （我心諗喺火星嚟呀？！）
- 控方律師細細聲同辯方律師講，一陣會申請押後。辯方律師好驚訝問佢點解但好似冇正面回答，控方顯得騰雞
- 5-6 個藍衫死黑警喺被告個玻璃欄內齋坐冇嘢做（真係一份筍工）

開庭：
- 所有咪都超級細聲，要好專心先聽到。我隔離位有人遞起隻手少少，件褸嘅聲音已經可以蓋過法官同律師嘅咪聲
- 冇還押果幾位出嚟，聽唔清講咩，總之好快就話押後
- 消防手足已經還押10星期，由5-6個死黑警看守住出嚟，冇講過嘢就話要押後
- 辯方律師主動補充（聽唔清楚，但大意係被告俾警察打，同埋今次係第N次提出押後再訊，只希望紀錄在案）
勁快完咗。半個鐘有冇？！

感想：
- 所有人係運吉/被運吉
- 有理由相信控方專登拖延時間令被告未判刑先服刑
- 旁聽師被浪費嘅時間不值一提，但係一諗起手足白白地還押再等又唔知要受幾多苦，而且律師好可能係花咗好多時間準備，甚至係推其他客嚟義務幫手足。仲有家屬，又要再等再擔心

點解香港人咁慘

細聲係真嘅

多謝你巴打

香港法治

你聽了多久?

還押咁耐, 唔知可否申請保釋

唔想比記者知佢地有幾荒謬丫嘛

Push

謝謝手足。

香港法治同馬道立頭頂嘅頭髮差唔多

辛苦晒巴打

有險可守
Over my dead body

兩樣野都曾經存在

辛苦曬

辛苦手足 聽多幾次就慣

我聽完下午果一庭
入去坐低起計，等半個鐘，審訊半個鐘，總共一個鐘左右

保釋果part我就唔清楚

法庭啲咪好似唔係用黎擴音，應該係佢地用黎録音做記錄，旁聽師係不能録音。

法官細唔細聲係取決於個別法官，有啲法官啲聲浪係會正常大聲，當然有啲係好細聲。

一定要私了檢察官

推

因為香港法律係保護政府

法庭不嬲係咁架啦講程序嘛, 有時幾分鐘就完一場
不停傾保釋條件, 區域法院申請唔到, 之後8日後再申請, 之後再上高等法院申請
全部唔得最少3堂
個官會等控辯收齊資料, 安排證人之類* 需時2-3堂
答辯 (確認案情, 被告認罪與否) ,審前覆核 2-3堂
正式審理 3-4日

細個去法庭講解過
嗰個好似唔係擴音咪黎, 純粹錄音

審判機器係咁
法官只係其中一個齒輪

其實同大陸行政拘留一樣玩法
係有人呢堅持有險可守

成個法律法庭都係笑話黎

聽完一次諗起over my dead body真係得啖笑

係 成日都押後 屌佢老母

辛苦手足

之前聽過幾次

西九通常要係庭外睇電視
保安同啲官都好人啲

九龍城就好舊
啲官個嘴臉好乞人憎

聲係細
同埋真係運吉
控方話要押後搵證據
拖完一次又一次

多謝付出既消防員同手足

diu 真係好離譜

其實係要改善一下，你做官做檢控真係大晒咩，被関押嗰啲就係咁等......成個制度，程序都要檢示一下...

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲) - 4/9/2019
朱植雄先生(23歲) - 11/9/2019(伏屍秀茂坪秀義樓天井)
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/01/2020(屯門翠林花園墮樓亡)
男子(34歲) - 14/01/2020(油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐(61歲)&Robert外籍男子(67歲) - 15/01/2020(K11 Musea墮樓亡)
女子 - 18/01/2020(粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民雙腿嚴重受傷 - 06/10/2020
青年(19歲) - 19/10/2019(於大埔派傳單時被頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
董先生(25歲) -16/01/2020(於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 -20/01/2020(於黃埔被兩刀手斬至重傷)

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

區域法院就算吧啦
好多時9黎

我自己意見 裁判法院係好低級法院,本身都唔會審咩大案,判刑上限先2年
難聽講句係廢廢地既官先要去做姐..

至於提堂 押後個D 不嬲都hea做,係依家好多唔比保釋先pk姐

其實法律可以還押幾耐?
可以無限還押??

馬道立擔遮
無法無天

係偽民主社會講法治根本係笑話

黑警就係用呢種方法
係唔係先告上庭
阻你大半世
反正告唔成就唔會比人告番轉頭

法官地位係超然

唔係點服務共產黨

好似冇限制

有時間睇下邊啲庭無人去，去聲援一下，比較出名的案件好多人會去，但其實粉嶺經常好少人去。

以前有啲案件被人當係鬼，就更少人去。

香港法制嚴重落後

on9仔，旁個聽以為自己做好多野？

有險可守

其實court一向係咁，等嘅時間永遠長過真正hearing時間，除非係trial
控辯雙方好多時會申請adjourn單case，分分中remanded in custody嘅時間仲長過個刑期 (如果convict咗兼要坐)，到時sentence時會扣減番還押嘅日子，會放

咁當然，而家手足嘅case，DOJ好大機會係玩嘢，一直申請adjournment，被還押嘅可以申請bail，睇下個官批唔批

利申：以前番過court

自己都有去過旁聽手足嘅案件 最常聽到就係控方不停用唔同理由申請押後 真係好撚無恥 有人還押咗大半年 都未開始審 究竟對還押嘅人又公平咩..

omdb

法官鬧過好多次控方
可以留意下新聞

未判先坐真係好on9

吓?
係咪全地球普通法地區都冇限制?
如係冇限制，咁真係唔駛要法庭了。
只要永遠保持還押狀態就可以監禁至死。

其實可以申請保釋，但pk紅底官玩嘢嘅，會搬出好多理由唔批...

早幾日去聽上水炸彈案手足
聽完我都有同槍感覺 法官比我既感覺唔係好人

英國帶落黎法庭一直係咁

第一庭可能認罪，唔認就排期打

或者太多文件消化延期

唔該了解下呢個制度先屌

我今日都有去
但入唔到去
但我想講其實好感激有人會去旁聽支持
但其實好多朋友都想入去聽
今日排我前面個幾個都係冇朋友係入面審訊
如果大家下次知道有相同情況
希望大家可以讓個位置出黎

成個立法執法司法都係笑話黎啦

去兩次都見到 守護孩子 D阿伯
我知朋友只係押後實冇野 無聊到死 ,都唔係特別想去
但佢地真係好神心去支持

咁其實係咪呢個制度有問題?
例如係咪應該規定還押唔可以超過30日?
如超過唔審，就要準即刻1蚊保釋。

正確，只有好少部分咪有少少擴音⋯

咩細聲
d咪用黎錄音咋嘛 用黎廣播架咩

唔係兒戲 係比電視劇影響左

香港有法治 我請你食蛋治

但係人地的政府就受人民監督
唔會咁樣還押一個政治犯
還押得多數都係重犯 咁就唔會受到人民質疑
而香港政府同法庭的權力係不受人民制衡
先會出現呢種情況

逾百示威者於11月13日晚在旺角警署外與警方對峙，3人被控暴動及違反《禁蒙面法》，其中兩人被控管有爆炸品早前被拒保釋，今日（5日）再向高等法院申請保釋獲批，各人須交付現金2萬元、兩名人事擔保人交付1萬元、遵守宵禁及禁足令、不得離港。早前獲保釋的19歲女生則申請更改保釋條件，獲准將宵禁時間延後至晚上11時開始，以及減少警署報到次數。

一個官唔比 唔代表第二個官唔比保釋既
當然依家個問題就係你唔到高等法院D官質素都幾參差

你要講全球既話 (唔係政治case),當係傷人之類既
如果比佢保釋 佢又出去傷人 d人咪怪法庭比佢保釋囉

唔公平既野

多謝手足

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

英國制度不嬲落後又唔肯改，佢地唔認姐。

我明你講咩。

咁其實即刻可以用還押還到個人老死喺監獄都得啦。

只要理論上可以咁做，咁就有問題。

over my dead body

___________________________
順便share下個post

[善用區議會大勝成果] 區議員聯合搞公投, 搞泛民及本土初選!!

辛苦哂各手足、辯方律師、旁聽師
自己去唔到 成日睇你地直播都好緊張 好擔心

理論上當地大部份人都支持政府咁做的話
咁又有冇問題？

另外，注意自身安全就真，有時會有便衣係法庭附近，可能會跟蹤。

我唔會話兒戲，但有啲流程可能真係需要改善，係值得探討，之後向有關當局反映（雖然未必聽）

先進民主地方都唔會有非法集結依D罪啦(集會自由係基本)，根本香港係極權落後地方

鬧完 然後手足繼續還押 下次繼續控方要求押後....

假設個個官 都黑暗既,其實個制度好完善都冇用
我唔覺得依家個制度好大問題,係官質素問題大d(受政治壓力愈來愈少准許保釋)

咁你講理論既,我又問返你到時 犯事既(唔係政治犯) 個犯又出去再做
d人怪法庭 咁法庭又怨邊個?

up

笑咗

正常只會大部份人反對
還押都要用納税人錢 一直還押即係控方証據不足。

我講1 你就講2點討論?
我都話明 依家個問題就係你唔到高等法院D官質素都幾參差
我冇講依家法例好前進,但佢講 准唔准保釋 我咪話有兩邊睇

其實樓主嘅描述背後反映嘅問題未必係關紅唔紅底事
係criminal justice嘅問題
Magistrate court向來都係咁on9，運作流水作業，for administrative purpose 多過doing justice
只不過係呢場運動之前大家未必會去旁聽或者留意咁多裁判法院嘅運作

當然另一方面doj 好多手段好卑鄙係事實

發現新大陸 睇太多tvb?

香港法治都⋯

正常程序...
所以旁聽師好難做...

其實整個過程很不人道，控方猛話要多d時間準備，就咁様各被告就無啦啦要繼續還押，其實應該畀佢地保釋，有齊料先再上庭，咁樣就大家都好過d啦，但偏偏事情就唔係咁様發展

其實支咪要黎錄音，唔係比你聽

控方係律政司
係政府

係，未定罪已停職還押
換嚟主控俾人屌兩句only

雲海都有去同一單 都鬧爆

點解香港人慘？ 因為我地係垃圾囉 ，連手足都救唔到， 200百萬人 都唔反抗 即係仲對呢個咁兒戲既法治有希望 ，好撚可悲 。

一直都係咁
因為工作關係 係6月前試過去旁聽
悶到死 講緊一單細case 真係十令分鐘就走

英國制度一定岩？而家就係港共用個制度不斷還押手足

都有法庭記者既

多謝巴打抽時間跟進

呢d裁判院預左班人求其，甩漏，當法律界要求所有人無條件尊敬法庭，法庭只係流水作業咁將被審者好似分雞仔性別咁處理掉，搞錯左？sorry喎，你唔好彩，我就唔駛上身

多謝你

啱啱想問樓主有冇見到雲海

多謝巴打上庭支持手足同分享

無留意佢都有去手足

最主要係因為唔係答辯
只係討論可唔可以押後同保釋
所以先咁短時間
不過答辯只會發現啲檢控同法官更加兒戲
一個二個證據唔夠都告得入

辛苦義士、手足
而家法庭都俾黑警/控方玩L哂 可恥

721

pp

狗官鍾意鳩判就鳩判
冇得投訴 郁啲就告你藐視法庭
大撚哂你吹呀

放左消防手足呀

法治已死

我想知最後判無罪，咁手足還押、審訊嘅時間可唔可以變番錢？

咁就係要盡快審啦。
如果我地相信無罪假定，就要放啦！
要怪就怪點解唔盡快審。

Sorry，點知幾時有案聽

被告遲到就發拘捕令即拉
法官遲到就無後果

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf

我都想知
假如還押時間超過該控罪最高監禁判刑，
會點處理?
多左果1個月，1年?會賠錢定點?

要另外再告賠償

push

其實唔係佢地兒戲 只係大家都被電視劇洗曬腦
即使佢地有旁聽位
佢地做緊既野都唔係為左要大眾聽
成個過程只係做緊自己職責要既野
流程個啲佢地自己都熟曬 所以好多野自然會好快
對於法律程序唔熟既人會r曬頭
但對法律程序熟既就會覺得好理所當然

法庭不嬲係咁
初初中學去參觀都睇到R晒頭

香港法治有險可守

其實上網就睇到
而家好多都係...
好多罪都係一模一樣

唔好屈法官
唔好話遲到啦 唔出席都冇問題呀

休班警涉藏毒今缺席聆訊 官未頒通緝令 僅要求發信通知出庭

雲海同你同一場

法律好撚神聖,法官好撚清高
全部極權走狗死不足惜

去telegram join channel:
好似係每日6:30pm 法院會公佈翌日確實時間
但有時留意新聞會講單案幾時提堂，就會預早啲知
消防手足呢單係2月4日同樣時間地點（下午二時半九龍城裁判法院）再訊

曬銀時

多謝巴打多謝手足

宗教法庭沒落之後
冇得用神黎審判世人
法官就將自己變成神

香港從來都無法治，以前有法治根本係錯覺黎。

冇話一定啱，只係證明冇差別對待某政見人士姐

唉

court 1 不嬲都係咁
過堂之嘛，冇嘢做嗰喎
trial 就複雜好多

仲有一點補充：
當辯方律師提出希望控方下次準備好啲料（因為被告已被還押多好耐），我聽到法官反問：

你指嘅係要準備咩資料呢？

辯方律師仲好有禮貌好認真咁答，應該係有報告、CCTV
控方同法官竟然自己都唔知要準備咩？

辛苦你

同之前被控旺角非法集結但最後撤控就申請賠償差唔多
但法官批唔批又好難講
要睇還押有幾影響被告人
宜家好多都無業同學生
就更難用薪金去做標準定賠幾多
唉

聽審真係好悶

手足不是Condom，明天聲援手足

事實係地區法官多數偏頗 多數都偏向相信差佬係誠實證人

有國泰機師手足被炒無埋份工，咁又點計先？

根本好正常
電視劇一黎就正式審個精彩9UP部分, 同漫畫一樣
唔俾你保釋係個官問題, 歡迎你屌

兒登仔入面有班永遠只係諗到, 我不停押你係入面, 不停押後拖到你死

個官唔俾時間控方搵證據, 兒登仔實歡迎啦
調返轉唔俾辯方搵證據脫罪, 你估兒登仔會點, 實雙重標準

兒登仔好似啲垃圾BOT咁永遠覆
有險可守, OVER MY DEAD BODY 同抽水之外仲有咩討論

屯門有個的都好細聲
次次都唔知佢講咩

心唸「你好驚無左個美藉呀」

提提大家
而家旁聽都會有便衣狗
大家最好聽完去行個大運先返屋企

但我講呢單撤控後申請賠償既都有個係即使冇任何證據顯示佢有犯法
都俾法官一句 自招嫌疑 就唔賠
好驚佢地俾人還押咁耐告唔入都會發生咁既事

多謝你咁堅持

連登仔以為睇緊tvb劇
做律師日日上court都同人唇槍舌劍
做救護日日都死人冧樓

押後真心pk

diu咁仲撚有法治呀，最撚多罪行同嫌疑咪係班死黑警囉
黑警知法犯法係咪又會判重啲呀屌佢老母
我地果單輪姦案到而家都無消息，拖到下世好唔好？

所以咪就係
你唔告, 就申請人身保護令
話黑警間期係咁打事主
要申請人身保護令LO

無人理之嘛
自己起我底, 再去楊岳橋FACEBOOK做野啦

法律係ON9
但有人身保護令唔去用, 仲ON9
PIN啦樓豬

應該係個法官唔夠藍，控方就唔出現

[突發!] 發現法律漏洞, 可以追擊到黑警濫捕!! 幫手推 !!

申請人身保護令嘅POST, 已經係第3個
無人去幫手搵民主派搞

預期拎筆錢出黎, 咁樣過堂上庭
ON99乜都無做就又收錢
不如用筆錢去搞人身保護令

唔啱心水嘅判決，法治已死

仆街！！！

陳雲海有講

其實連登仔根本唔識法律

Common law system 下，法官責任係interpret 透過立法程序訂立嘅法律

有啲法律element 寫左咁佢就算係黃都要焗住判，黑警上庭做証人只要佢無乜破綻就會admissible

當然有啲官係藍，俾唔俾人保釋法官的確有權決定

結論，法庭判決唔可以輸打贏要
如果要屌，禁蒙面法失效你唔屌

[事態嚴重]武漢肺炎、 黃絲應該民間自行通報

情況實在危急， 政府已經不再可信
黃絲應該 成立通報機制 例如whatsapp group/tg group
舉報可疑肺炎個案
通知手足注意人物地點，即時隔離或者離開現場
藍絲們沒有衛生常識， 黃絲更加需要懂得自保， 今次是一個重大機遇！

乜撚都無，個裁判官用乜撚野憑據判還押定保釋？差佬加律政司告條罪重d就還押？

而家就係屌緊法官唔比保釋
一直以控方搵證據還押都唔知幾時
比保釋的話
話知你搵證據搵幾耐啦

法官：我大撚哂 我鍾意還押咪還押 洗唔洗問過你呀？

冇
一向唔岩心水就係紅官

Over my dead body

辛苦了手足

官係咁架 因為落得CHARGE就係睇佢D證據做野
唔係辯論比賽 唔會好似電視咁有戲劇性
果陣睇醫生性侵案 因為口供有出入同前言不對後語，證實到醫生既供詞唔可信 所以就告得入
同埋細聲係應該 人法大法官唔係要同你鬥大聲，係要你地留心聽佢野講

原來塞車唔黎就可以無限押後
繼續坐冤枉監
痴線

岩呀
讀過law course,睇過CASE都去過旁聽
其實唔係好似電視咁
當佢係一個程序會合理D

你呢d咪正宗無理據抽水，除左科學、工程等真專業，所有其他所謂「專業」都可以用常識批判，包括法律，唔一句話你唔係專業，無資格批評我，同d黑警口吻一撚樣，黑警專業條撚

點解唔可以輸打贏要？
點解要支持港共制定的規則？
法官話贏就贏 法官話輸就輸？
咁中國人面對中國法庭的審訊 不滿法庭的判決都唔應該屌柒法庭？ 唔應該輸打贏要？
香港的法律 政府 法庭 法官都冇得到香港人授權
憑咩要香港人尊重？

共產黨比左幾多錢你？

天日都有好多要聲援呀！！

1月22號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

押同坐係兩種程度既野黎

屌 冇證據咪撚拖住人
到真係冇罪邊個賠返啲時間俾人

還柙係未有罪 坐係坐緊但自由好多
人地未定罪你唔好當人係犯先

但都有罪要監禁時，可以用還柙黎還，兩者可以抵消，還押同坐監差幾遠？

樓豬咪屌緊法庭開半個鐘庭審就完好兒戲又拖住拖住咁唔一次審晒, 又要唔準備好就上黎, 晒時間係咁押後補充都只係話控/官未訓醒wo

邊有屌個官唔俾保

押撚到火到黎

消防手足已經還押10星期，由5-6個死黑警看守住出嚟，冇講過嘢就話要押後

Bba major諗住讀個Master law 再入去光復律政司

p

光復香港 時代革命

係囉仲要講英文 又要細聲 搞到聽得半成

好能煩呀屌你老母 怨婦咁
做下實際野啦

好心你用個屎眼睇清楚啦
講緊程序關專業撚事咩
法律係咪專業你自己同楊生傾囉

我係講緊法庭公正性

如果非公平審訊，自然應該受批評

但如果係喺公平嘅審訊下輸左，然後輸打贏要鬧人，咁你同班蝗蟲覺得自己大晒有咩分別？

你咁唔係唔尊重法庭，而係連基本道德觀都無

真係好拎慘

咁你要問佢本人先有冇屌了
成篇野主旨好明顯係, 晒時間 , 拖 , 冇謂 , 好兒戲

雲海都有出post講

法治死左好耐

非香港人授權的法官用非香港人制定的法律進行審訊叫公正？

咪玩啦 咁中國法庭都係公正啦
而且我冇覺得自己大撚哂
我係主張主權在民 人民大撚哂
民主國家就係人民大撚哂
而而家香港就係港共大撚哂 法官大撚哂

返工成日都要聽court
其實成日都係咁
等兩粒鐘審2分鐘
但只係講延期

而家討論緊制度公義問題，推哂落一個官身上無用
如果生殺大權係抽籤睇吓抽唔抽得中個好官，本身呢樣嘢好公平？

其實係咪想講，如果控方經常話未搵齊資料或睇齊資料而法官又唔俾保釋，咁現行機制可以點做？有無話還押幾耐都得，如果係幾耐都得，咁就唔好，值得去更改或微調流程。例如，還押多過某個日數，控方仍未能提出足夠證據或相關文件，就一定可以保釋（我係拋下磚，我唔熟法律）

時代革命，某程度上就係要改變不合理的地方

其實一支支嗰D唔係擴音嘅咪
只係錄音裝置
所以原本個律師講嘢幾大聲就幾大聲
律師都好D
證人通常更加細聲
法官接近無聲

agger

你search 下做律師條件係讀咩先

點解唔可以擴音？

收皮啦法治
好幾單黑警夾口供，好彩比辯方chok到矛盾前冇前
D黑警有冇事呀？一個都冇呀

做過陪審員，真係高等法院先正常d.

試過辨方唔齊野，法官鬧

控方唔齊野法官一樣鬧， 好公平

咁我想問你點算公義,一定要比保釋 定整個限期
如果其他案 個條友再犯 到時又點

你同雲海同一個庭聽審呀！

電視劇嗰啲太over lol
真實court hearing真係程序嘢多
仲要criminal case，mention都未必take plea，成日都no plea再adjourn

exactly

我第一次講

唔係唔知係要講，做紀錄第時正審有用
如果我就咁叫你比文件無講要咩文件就兒戲啦
控方比左咩資料辨方個官係唔會知
提堂既官只負責排期同考慮比唔比佢保釋

同埋而家啲官同DOJ都明顯玩嘢，手足嘅case，應該下下都申請adjournment，同埋refuse bail application

准唔准保釋 冇咩準則,好明顯有d釘官 紅d 係咪都唔比保啦
有d官就 拉兩次都比保釋

不過依家最大問題係1.doj 有權檢唔檢控 ,who guards the guards
2.好多案 DOJ 特登唔放高等法院有陪審團 ,但D罪明顯好重

人地要搞 官咪下次再審 佢唔可以有立場 （所謂）
跟住咪跟住D程序做野
人地係有權利延長

respect

正解，其實法庭程序可以無限拖長
我哋吹佢唔漲

其實有無陪審團個準則係點？
有無熟悉法律的巴絲可以解答下或者說明

咁同個官有乜關係？

呢套法律係沿自英國即係common law 發源地，亦係大部分先進國家所用，我相信就算贏左呢套制度都會繼續用，而家只係行政權崩壞，放法官上枱，要法官處理政治問題，咁係極不理想

不過我都想聽下你所講「香港人制定的法律係指乜」，願聞奇詳

民主國家就係強調Rule of Law, 三權分立，主權在民唔等於人民大撚晒，而係代表人人喺法律面前都平等，管治人嘅就係法律

當然而家香港行政權已經完全敗壞，但唔可以打破自己底線，連輸打贏要都講得出

逾百示威者於11月13日晚在旺角警署外與警方對峙，3人被控暴動及違反《禁蒙面法》，其中兩人被控管有爆炸品早前被拒保釋，今日（5日）再向高等法院申請保釋獲批，各人須交付現金2萬元、兩名人事擔保人交付1萬元、遵守宵禁及禁足令、不得離港。早前獲保釋的19歲女生則申請更改保釋條件，獲准將宵禁時間延後至晚上11時開始，以及減少警署報到次數。

所以咪有上訴制度, 同陪審團制度, 確保唔會一面倒煮死手足就算
如果單單個官肯俾手足保晒出黎再審, 我諗大家唔會嘈咁多

你都係想嘈點解拖咁耐唔俾佢保出黎依度唔公義問題
裁判官佢運唔運用權力俾手足保係佢問題, 點解唔可以推俾佢?
區域法院啲官跟足指引做野, 但佢唔可以鬆手啲?
咁你覺得係制度本身有問題定個官有問題
制度本身係死嘅, 批唔批個權係個官度, 佢驚咁做自己有後果啫

押後理由係咩？唔洗咖？
咁咪無限押後？

世界上有邊個唔係輸打贏要

Bloody Dark Age ! !
法治全亡，無處伸張正義
香港只剩石屎森林, 奴隸獸, 顛狗，走狗
Need a total revamp in order for
The Pearl of the Orient to rebirth
Meanwhile it is the worst slump in the world

無話點樣為止絕對正確，但可以參考其他國家

討論吓

香港法庭好似好慢，其他普通法區係咪都咁慢？

打破法治迷思咪做緊實際野。

陪審團又延申到另一個制度問題，就係區院無：

回應你下面果段：why not both?

有次陪個fd上庭 最尾連佢收押咗去邊都聽唔清楚

sor唔小心負皮左

點討論呀大佬,你post得幾個國家,中國台灣日本 同香港完全唔相似
得美國先似少少
而且冇最重要既英國

我自己就覺得 准唔准保釋 冇咩準則,好明顯有d釘官 紅d 係咪都唔比保啦
有d官就 拉兩次都比保釋
不過依家最大問題係1.doj 有權檢唔檢控 ,who guards the guards
2.好多案 DOJ 特登唔放高等法院有陪審團 ,但D罪明顯好重

可以試下申請，但如果還押緊，無特別理由一般唔批

同問，咁細聲咁俾公眾參與都冇意思

Miss 咗！當時冇留意添

1823佢

問題係控方要俾咩資料點會走去問辯方

不嬲都細聲，但不排除真係想拖延

因為佢唔知警察比左啲咩資料佢(通常係辨法打比警方案件主管拎)
過堂既主控通常係法庭既檢控主任唔係負責果件案既主控(因為DOJ唔會咁快定到邊個打呢單案)
即係話通常過堂既檢控主任負責曬果個庭既所有案提堂，好多野都係依靠警方比資料佢先知
呢個亦都係點解之前有幾單個官叫警方案件主管上前解釋點解比唔到資料既原因

其實如果告唔入
但還押左咁耐
又有無得要求賠償？

鬧完咪又接納
真係好撚on9

小罵大幫忙

巴打有心 欣賞你

樓主咁得閒，一定又係啲失業手足，上庭聽審有冇錢或者飯卷，有嘅話我可以搵多啲人去做聽審師噃

又拖幾年

黑警返工嘅時間磨手足私人時間
仲有原諒嘅空間咩

Sorry 唔好意思我仲未失業
旁聽又冇錢收又冇飯卷
藍絲五毛唔洗嚟幫手啦唔該晒

問題係呢個制度缺乏左一個好重要的元素 就係民主
成套制度本來係冇問題
但成套制度缺乏民主 缺乏制衡政府 法官權力的方法就係有問題
民主的核心價值就係制衡
我唔會將司法制度從香港成個社會的制度分割出黎睇

香港人制定的法律咪就係香港人制定的法律
或者我改下字眼 將制定變成認可
詳細d講就係香港人能夠阻止香港人唔接受的法例通過
香港人可以修改 廢除不滿的法例
香港人可以制定自己認為要有的法例
法官會依照香港人的認可的法例去作出判決
判案時會考慮香港人的價值觀
而唔係港共的法律 港共的價值觀

管治人的係法律
但法律係由人民制定
當人民可以按自己的喜好修改法律
咁算唔算人民大撚哂？
個人認為三權分立係人民將唔同權力授權比唔同組織
人民將立法權授權比立法機關處理
人民將行政事務授權比政府處理
人民將司法權 審判疑犯的權力交比司法機構
確保三種權力能夠互相制衡
同三權分立相反的就係將三權交比同一個人或組織
咁係好危險的事
因為咁的話呢個人或組織就可以任意立法 任意執法 任意懲罰任何人
而香港而家就係呢種情況
因為立法會係港共控制 行政係港共控制 司法界亦都係港共控制
三權分立只係人民選擇的制度
而唔係話三權分立 所以我地要尊重法庭 接受法庭的判決
呢d只係政府用黎欺騙香港人的謬誤

既然成個裁決根本係冇民主的成份
冇人民的授權 認同
輸打贏要係冇問題
正如反抗中共 中國法庭佢判你冇罪 你要唔要？
梗係要啦 因為我根本冇錯 梗係唔應該有罪啦
咁如果中國法庭根據中共制定的法律判你有罪 咁你要唔要？
梗係唔要啦 因為法庭只係中共用黎鏟除你的工具
如果咁都要接受的話
咁同帝制有咩分別？

唔應該輸打贏要只適合民主國家
因為法律(規則)係由國民一齊制定
既然我要喺呢個國家生活 而法律又係一齊制定
當然要遵守呢個國家的人民所制定的法律啦
而人民授權法官 法官就係人民的代理人 代表人民進行審判 作出判決
尊重法官就係尊重人民的意志(當然前提係法官得判決要得到人民認可)
如果呢種情況下輸打贏要
即係拒絕接受人民授權的法官用人民制定的法律審判自己
即係拒絕以民主解決紛爭
咁當然唔啱啦

香港法庭全部法官話事,想點就點,只係披住大英國法律嘅外衣, 其實裡面全部都係支那屎!

睇平時新聞文字版已經覺

手足們辛苦你地啦

係，立法會唔係透過公平選舉產生，而家套法律根本無左修正既能力
所以我反對將所有問題只歸究於某一撮人，咁做等同認同人治

好多野佢擺左係度傾過, 暫時佢認為仲係行之有效佢咪唔改
特別係依類重大野, 港豬冇能力搞驚搞出問題先唔理咁多
例如你舉嗰個例, 集體控訴之類

唔係話佢制度冇問題, 你要改佢制度亦唔係2-3年嘅事
亦唔係幾個人搞掂, 緊急法佢亦唔會咁用
政府佢個效率又咁低, 又要刊憲,咨詢,再佢地圍內討論再表決
又要改建法庭之類
做唔做又另一回事

唔係唔俾你傾點先叫公義公平公正,
而係大家都清楚點做點分手足同嚴重罪犯/黑社會, 應該用唔同處理手法
但老實講, 永遠只留於吹水大家想要嘅野
政府/律政司已死係不爭事實, FF佢地短期內做野係不設實際

只有兩條路
暫時同佢玩住再搵機會推翻佢 / 直接唔同佢玩+推翻佢
個機會係幾時應該又有人搵到位入, 問我係咪手足坐足10年都仲等機會
你問我都唔知
但直接唔同佢玩要有本錢同實力, 被告有足亦唔可以唔理
唔係兒登仔日日上黎9up完就得

而制度有部分野點解釋係人決定, 當然傾係現行制度下可以做到嘅野
最大責任就係班官度

btw 樓豬想要睇耐啲同有料到
你搵啲入左答辯程序case再去啦

1. doj 係有discretion 決定告唔告,但係個考慮因素係睇證據，prospect等等，要唔要特赦，或者selective prosecution 呢d 根本唔係doj 可以考慮因素，要特赦要唔告呢d 政治手法應該搵林鄭，如果唔係根本等於要求doj 逾權

2. 所有criminal案提堂都係要經mag 仔，就算謀殺都係經mag 仔再committal 去high court,要jury 就要告上high court, 姐係量刑起點又高d,到時又變左doj 專登搵d 重罪黎告
咁究竟係想輕手d 定 點真係好難服侍

中共係主謀
港共 警隊 法官係幫兇
他日其他部門都加入打壓香港人的行列
到時佢地都係幫兇

好撚細聲
耳殘撚聽得好辛苦

多謝巴打
就喺黑警死全家

辛苦曬手足，辛苦樓主

法官律師咪又係人

鞭屍

馬道立仲要吹風話開24小時法庭
不停玩程序、玩費用、玩時間
唔洗預期可以還手足一個公義，真係唔洗諗
我都好想樂觀
但實際上就係一場建築係手足犧牲之上嘅司法災難

講多個笑話你知：法官唔屌得，會告你藐視法庭

1.法官相對上獨立好多,但DOJ 某程度上好唔中立
因為香港又冇普選 DOJ就777選擇既,所以好難唔拉埋一齊講
同埋胡仙案咪考慮公眾利益唔告囉

石永泰 :胡仙案有證據，但因為檢控守則說因為公眾利益，所以就不檢控了，所以違法都不一定是必究。

2.第二點我講得唔好,我意思係呢樣就真係要改制,例如mag仔都應該要有陪審團,1990年代有人提過但不了了之
同埋由被告選擇 用唔用陪審團之類

去到法律層面就要交俾黃色法律手足接力，靠你地，要資金就出聲

屌你老母主控官即係政府啲人？
律政司？

但宜家控方俾人鬧完都唔改
依然每單案都準備唔齊料
法官幾嬲咪又係批準押後

你聽唔明我講乜

第一，我無講法律唔「專業」，我係話任「外行人」都可以批判「專業」，而「外行人」既批判可以係好中point而有建設性，「專業」人士對所有批評用「專業」做擋箭牌只係保護主義

第二，所有法律程序都係法律「專業」一部份，我完全唔明你點將兩者分割

唔識法律,但想問還押咁耐,如果第日判無罪可否追回任何補償?..法庭同檢控方有又無後果?

Ar diu跟現行法律判有咩問題
用規則未審先鎖鳩你10個8個星期都係跟現行規則姐

因為唔係控方問 係法官問要記錄低

還押咁耐/審訊一再押後除咗要手足未被判刑先服刑，更陰毒就係要消耗手足，同整個抗爭社群嘅資源。
喺一個冇民主嘅地方，呢啲所謂法庭審判根本係政治操作，係獨裁者迫害我哋嘅工具。
香港唔係法治已死，而係從來都冇法治。

但係上次聽咗差唔到四個鐘...

1.胡仙案係唔告，亦係有證據之下因公眾利益就唔告

但係咁既做法被當時民主派屌到痴線，甚至叫梁愛詩落台

如果今次因為係手足被告，就直接要求doj 用同一做法，明明有哂證據都唔告，就真係輸打贏要，以法律達到目的啦

再者，胡仙係一單案，今次講緊成千個手足，叫doj 係有證據下，揀邊個告邊個唔告，點揀都實有人challenge, 高調blanket 一刀切唔告亦唔係doj ambit 入面

呢d 一定係政治訴求黎，對doj 講只係緣木求魚，barking up the wrong tree, doj 冇權亦睬你都傻

2. 如果按你最新講法，就唔係doj 特登揀冇jury 既court 黎告啦，係成個jury 制度要改革，但叫mag 仔咁多case 都要搵jury, practically feasible or not 我真係唔知

對個犯好唔公平 不論係咪手足都好
而家見係示威既特登拖耐啲

香港法律體系係「完善」㗎！！

律政, 黑警唔係都係所謂法治既組成部份咩?
冇合理搜查 , 冇合理檢控, 何來法治?

一入黎就話專業係咪不可挑戰, 阻住你討論? 咁你想表達咩? 你覺得程序邊度有問題可以討論? 好心咪撚扮高深啦, 有野就直接講囉
定你想spin去針住討論專業係咩定義? 咁你自己慢慢UP

真係唔排隊係因為手足而拖耐啲，無實質證據但唔出奇...
但如果最後判有罪要坐，本身還押時間會喺刑期扣減番嘅

同意

法官做野點會公正
成班考入去都係求財

之前有個女仔擔遮比狗用cctv捉到
個官唔比佢保釋

置頂呢個

好似話每日幾百定千零蚊 真係多謝晒

法律面前....

咁同個官又有乜關係?
睇清楚我講乜未?

去做旁聽師阿
要俾手足感受到支持

還押同坐監都爭幾遠，至少你仲可以每日有親友探訪，在囚只有每月兩次
可以帶入去嘅野都爭好遠
當然，失去自由係最痛苦

九龍城係咁
西九新啲就有mic

法律係人定

唔同國家唔同例

最緊要有共識

好明顯政府冇

係咁

以前睇tvb覺得法官係公正 而且有威嚴

現實 串過馬撚 離地

一般判左還押之後多數會比你申請上訴 上訴到就可以出返黎
如果唔係就等下次提堂睇下有無新既證據(當然係要對被告有利既證據)或者被告有無其他有效既理由

old news，樓主真係認為中國香港有法治？

law柚情何以堪

呢啲幾百年前嘅法律好心就算鳩數啦，當自己係皇帝咁唔可以比人閙

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

澳洲戰線，重開！！

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號到期,

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

1.我就係覺得DOJ同政治係撈埋一齊,唔覺有幾獨立
而戴啟思都係叫律政司跟《檢控守則》唔好告

然而，律政司的《檢控守則》提醒我們，作出檢控的決定並不單單取決於警方是否有足夠的證據交給法庭及令被告入罪。在作出決定時，由於公眾利益至為重要，即使證據充分，個別人士或者某些種類的案件亦不一定需要交由法庭定奪。
若證據足以令人入罪，但律政司最後決定不作出檢控的話，這對某些人來說看上來或許有點古怪，甚至不符合他們心中對法治的定義 — 即所有看來有犯法者必須被檢控。恕我直言，這個理解並不正確。
檢控人員不拘泥於控罪書而同時考慮其他因素（包括被告的個人情況及其他事 情）正正是法治的一部份。在 2006 年，上訴法庭曾經將此形容為檢控自主 （prosecutorial independence），而在做出檢控決定前對案件作通盤的考慮是 「法治的關鍵」（a linchpin of the rule of law）（見 In Re CIA Bankrupt） [2006] 4 HKC 582）。

2.我意思就係 改革左 可以避免公眾有呢個觀感 或者佢濫用
我唔係法律界人士啦,但我好似冇見今次有邊單上高院?
但當年魚革 就告約50個 有10位都上 ,好難唔懷疑 特登揀冇jury 既court 黎告

自運動爆發至今，被控暴動的約 500 人，未有任何一宗暴動案，是轉介高等法院審理，一般而言，案件在那一級法庭審理，是由控方決定，高等法院曾經在蔣麗莉司法覆核案中表明，在香港，只有律政司司長有特權，決定案件是在原訟法庭由法庭連同陪審團審訊，抑或在區域法院只由法官審訊。

但對比 2016 年旺角騷亂案，就有 8 名被控暴動罪的被告，是在高等法院受審，當中 3 人脫罪；20 人就在區院受審，僅得 2 人脫罪。在區院判刑最重的，是被控暴動及縱火的楊家倫，判囚 4 年 9 個月；但在高院，盧建民及梁天琦分別因暴動罪成，被判囚 7 年及 6 年，是案件中判刑最重的二人。

Tui

不停搜證，不停還押
直到永遠=未審先坐終身

on9機制

謝謝手足

通常管有汽油彈嘅都不准保釋。

講個笑話比你地：法治社會
所以你同我講未來幾十幾百年後既人類真係好似科幻電影咁會大退化去番原始時代一啲都唔出奇

細聲因為唔係俾你聽
係要嚟錄音
抬頭望下係冇喇叭㗎
不過多謝手足支持
義士不是condom
記得睇被捕人士關注組
tg @youarenotalonehk

得返 5 日, 仲欠 11,428 呀屌...快撚啲簽...

更正：在囚嘅可申請額外嘅特別探訪（通常都批）。

有。不過若五大訴求入面嘅釋放在囚人士成功爭取到，候審嘅還押就應該無得賠。

做戲咋，幾多律師上庭針鋒相對，散庭笑尾尾搭膊頭

Over Alvin dead body first

你開聲 或者pm被捕組
通常都肯讓俾熟人嘅

係

唔會
我哋掌權一定會賠償佢哋

Push. 光復香港

但係荔枝角好撚污糟

紅色司法，笑話一則。 辛苦手足